其實粤語咁撚難，一早應該被淘汰

只係我地用緊先反對姐！

屌你老母

吾你老母

負皮

本土文化都要淘汰

俄文

夠普通話落後

根據你嘅邏輯，破產嘅人咁撚廢都應該被淘汰
點解你仲要開post

因為普通話落後先迫住要用漢字，如果畀著粵語應該好易拉丁化

難？？根本係OP自己智力問題扮做語言問題！！！

因為你用緊所以你先覺得重要

你鳩UP有個譜啦屌你老母

o你老母p

唔應該

講同寫唔同，勁難！

1. 你假定學習難度係唯一標準, 冇考慮使用上優點如表達能力等

講難, 英文仲難

2. 自細長大就用, 我唔覺有咩難

反而中途學蝗語英文就相對難啲啦

你弱智啫

德文都要淘汰
全世界 bo po mo fo la

係嘅，數學好難，我地應該淘汰左佢
係嘅，英文好難，我地應該淘汰左佢
係嘅，中文好難，我地應該淘汰左佢

...

1. 就算係, 咁點?

2, 總要有一套母語, 唔用粤語用咩

只講全社會學習難度, 粤語個個識, 邊套會低過粤語

蠢就蠢啦講

回你都廢事了

母語1999

出街問吓人, "學"粤語定英文難啦

知唔知英文生字多幾多, 文法變化多幾多

屌你老母啦

講啦, 當聽你講淘汰左粤語, 咁用咩語文??

只要英文??

定用埋蝗語?

同意，中國話易學易讀易寫又傳神

笑撚死

岩呀，全香港都應該講英文

淘你老母

非討論之列

是

你叫冰島語做母語啲人情何以堪

( Show Blocked User - 48歲了(破產) )

冇教粵語寫作 覺得難好正常

但問題唔在於個語言度

樓主係醒既就唔洗破產啦

中文都好撚難

Same logic，其實你個廢青仲用連登，應該攞去人道毀滅

你咁垃圾 應該淘汰左你

俄文德文

也應淘汰

語言嘅價值並唔在於難易，而係佢承載咗嘅文化同生命

咪撚on9

點樣難法呢

樓主其實好卜心

你淘汰左自己先啦垃圾

破產唔代表蠢既，小朋友

難就要淘汰咁不如過原始人生活好唔好?

應該係叫一個英文同粵語都唔識嘅人去學依兩種語言
一定係粵語難學好多

或者咁講
英文係易學難精
粵語係難學難精

用緊粵語嘅人口都好多 如果真係你口中所講咁撚難 早就跟住一啲稀有方言消失 唔會流傳到今日

我都唔知點解要加強蝗語嘅語言地位
笑到最後一定係英文

48歲(粵語好難)

抵你破產

全球過億人講緊粵語,
香港更加係主流語言 粵語/廣東話既大本營 佔九成
歷史上有好多語言/文字就真係淘汰左啦
但點解粵語仲廣泛用緊, 唔係因為難唔難既問題
係好唔好用既問題, 而且係中原正音, 只係現今北方主流用胡語, 滅粵語,
你先覺得粵語應該淘汰

yes!

咁應該用咩語言

連登質素

難就要被淘汰？係決定一個語言同文化傳承既基準？
你咁撚垃圾 唔見你爬返入你老母個閪度？

我太大隻，爬唔入

其實樓豬咁撚弱智，應該要淘汰

雖然唔認同要淘汰粵語，但上面有人話英文仲難真係笑死

粵語咁難，你唔打返書面語？打口語？
身體力行自己做先呀ma

其實粵語那麼他媽的難，早就應該給淘汰了

快開新post，title打埋俾你

我睇左幾次以為自己睇錯，原來依家d 人d 標準係咁自我

你on9先覺得難

=憎中國做乜又住中國香港？

認識了馬丁（Martin Merz），他是澳洲人，大學主修中文，繼而赴台深造，三十年前移居香港，做出口鞋的生意，閒來搞文學翻譯，近兩年同人合作，已把張愛玲一部長篇翻成英文。馬丁是漢學家閔福德（John Minford）高足，早前看郭梓祺訪問，閔福德自言學中文是命運，因為有靈媒說，他前生是清朝人，正跟另一個清朝人合作寫書，而那時閔剛巧同霍克思（David Hawkes）合譯《紅樓夢》。我好奇馬丁前世又是否清朝人，就問他為甚麼學中文。
馬丁學中文有兩個原因。他父親是哲學和法律學者，母親是物理學家──他順帶說，母親跟張愛玲同年出生，學物理是為了挫一挫男生銳氣──雙親都博學多才，馬丁想來想去，只有中文他們不懂，於是就讀中文。果然有其母必有其子。另一原因，是馬丁覺得中文易學。他中學讀過德文、拉丁文，叫苦連天，古希臘文更認為完全不能掌握，學中文卻勢如破竹。
美國的外交學院（FSI）曾把語言分為四類，第一類對英語為母語者最易，如法文、荷蘭文，只需600小時就能掌握一般說話和閱讀能力，第四類最難，如廣東話、國語，需2200小時。馬丁母語是英文，竟認為中文易學？他說中文靠直覺就行，不像德文或古希臘文，要背誦許多屈折變化。的確，古希臘動詞有五個時態，單計現在時已有百種詞形變化──聽說秘魯土話Yagua語時態更複雜，過去式有五種，分別代表幾小時前、一日前、數周前、數月前以及更遙遠的過去。哪種語言最難，除了看它跟你的母語差別多大，更要考慮你的性情志向。馬丁慣用直覺，中文就相對易學；我本身已懂中文，多學一個方音並無大用，就覺得國語很悶，所以有點難。說到底，世上並無難學的語言，只有你不想溝通的對象，如果你喜歡的人來自火星，還怕學不成火星話？

唔覺自己on9

上海話及其他呢？

難是你沒有心學習吧！

淘乜撚野汰呀 ？難就要淘汰？你要考慮埋個樣野嘅價值同好處先得架撚屌 樓豬都戇撚鳩鳩，真係屌你都廢曬鳩氣 論表達能力黎講，粵語一撚定係世界第一，無撚得輸

我想咖
我出世自己填地址咖

唔怪得你破產

駁唔到
但就係因為夠難學先係廣東話嘅特色

駁唔到你老母
屌你老母支那仔

喂呀，而家講緊粵語同英文呀，阿馬丁母語是英文，咁樣比已經fail啦
你叫阿馬丁重新投胎，睇下佢學英文易定粵語易？

因為你生存緊所以先覺得自己重要

難=要淘汰

明顯係假膠啦

點解要否定自己文化？

難？笑咗，grammar冇變化，有啲詞語唔識仲可以用英文，睇唔出邊度難

其實係人蠢先覺得難

屌你老母冚家剷

如果粵語呢個語言真係難 而自己又駕馭到既話 唔係應該要自豪咩？

笑死，知唔知有幾多中文文學作品要用粵語先可以讀得通順同押韻

話難就應該淘汰，咁醫學夠好難，物理學，化學夠好難，咁就應該淘汰佢地?

母語都反
其實我幾鐘意粵語，幾有味道
英語邊有可能將一句說話講到
似粵語咁多演譯，意思
睇周星馳啲戲就知啦
改成蝗語，柒到仆街

如果你祖籍係廣東，我會對你呢番話表示遺憾

聽返啲國語/普通話配音就知 無左果種意味

數典忘祖

做人都好難 幾時死左去？

都要淘汰

係

即係英文取代緊粤語

.

其實根本同難唔難無關
每個文化都有保留價值 都應該受保護
而語言可以話係一個文化嘅核心

弱智仔

您

有d文化無用，你去保 客家話啦

如果中粵英都無事先接觸
最易一定係英>中>=粵

母語無得拗 幾複雜你都會話其實唔難

正評LZ高汁

中超世界第一

取你老母 係因為英文係世界最多國家通用既語言 同樣講法套返落普通話日文個堆一樣得 呢個係關唔同文化交流同人類溝通方式事 同語言本身冇關
一個語言所代表既文化象徵已經令呢個語言無法被取代

咁樓主識幾多十種容易嘅語言？

抵你破產 屌你老母

Agger
條友應該係英文垃圾

有邊種係易？

大約40種

即係英文取代緊其他語言

契丹語咪重落後！

文化有分有無用嘅咩？

難就唔一定要淘汰
但樓主講得岩 廣東話係好難 你覺得易係因為你成日用

你可以咁諗 , 用普通話 全華地區都可以用, 做生意又唔洗學多樣野.

推普post

一陣太容易又話低等語言 應該淘汰

淘汰粤語唔等於推普

你啱
係有成億人用緊所以反對架啦

政治問題
你解決不了成億人
所以終需保留